赴台發展共諜組織 中國留學生被台北法院判監14個月

赴台發展共諜組織 中國留學生被台北法院判監14個月

周泓旭

赴台攻讀政大碩士的中國學生周泓旭，被指受中國指示到台灣發展共諜組織，被台北地檢署控以違反國安法的罪名。案件今日在台北地院宣判，周被判處1年2月有期徒刑，可以上訴。

來自中國遼寧省的周泓旭，去年於台灣政治大學碩士畢業。控方指，他取得碩士學位後返回中國，繼續鎖定求學時認識的一位台灣外交部官員，透過「微信」要求對方加入「組織」，試圖安排對方到日本交付機密外交資料，酬勞是免費到日本旅遊，以及尚未出價的美金金額。

今年2月他以「台灣詠銘國際公司」董事身分申請回台灣，之後又親自與該名外交官員恰談。官員及後向上司通報，終揭發今次事件。

周在偵查過程中已自白認罪，控方建議法院減輕刑期。台北地院審理案件兩個月後，今天上午判處周1年2月有期徒刑。他聽完判決後面無表情，法官裁定他要繼續被關押，但就解除禁見。

今年3月周泓旭被捕後，指是幕後黑手的國台辦已作回應，稱「台有關部門指涉國台辦，純屬蓄意捏造，製造事端」。發言人又指事件背後的動機令人懷疑，認為最近「一中承諾書」和共諜案等風波，先是干擾兩岸正常的校際交流，又於中國留學生身上做文章，傷害了彼此的教育交流。

等佢坐完記得一腳伸返大陸

來自中國遼寧省的周泓旭，去年於台灣政治大學碩士畢業。控方指，他取得碩士學位後返回中國，繼續鎖定求學時認識的一位台灣外交部官員，透過「微信」要求對方加入「組織」，試圖安排對方到日本交付機密外交資料，酬勞是免費到日本旅遊，以及尚未出價的美金金額。

點解酬勞唔係到四川旅遊及出價人民幣反而要日本旅遊及出價美金 口裡說不...

中大個班都你共諜

點解唔打靶？

酬勞是免費到日本旅遊

支那豬真係諷刺
仲柒個港喱MK運毒入秦國

如果老蔣在生一定打靶

國台辦=香港中聯辦

台人赴中發展組織俾自殺俾自首

人地係台灣人點會肯收,
抽水都高質啲得唔得

戒嚴時期支那人跟本唔入得台灣，除非反共義士

咁少， 掉轉大陸分分鐘坐十年

支樣

被自殺, 被生癌